Soit $\Phi$ iwip, $f$ représentant ferroviaire.

\begin{hypo}[Bestiva - Feighn]
	$\Phi$ n'a pas de sous-groupe fixe, c'est équivalent à dire que $\Phi$ ne vient d'un pseudo-Anosov sur une surface à bord
\end{hypo}

\begin{defn}
	$X$ est attractif s'il existe $U$ voisinage de $X$ tel que pour tout $Y \in U$, $\partial \varphi^n (Y)$ $\xrightarrow[]{n\to +\infty} X$
	\[
		\ind(\varphi) = \# \Att(\varphi) - 2.
	\]
\end{defn}

\begin{prop}
	Soit $\varphi \in \Phi$, $\partial\varphi \curvearrowright \partial F_N$, $X$ mot infini $\partial\varphi(X)$ tel que $\lim_{n \to +\infty} \varphi(X_n) = \partial \varphi(X)$. Les points fixes de $\partial\varphi$ sont soit attractifs soit répulsifs.
\end{prop}

\begin{defn}
	Soient $\varphi$ et $\psi \in \Phi$, nous disons que $\varphi$ et $\psi$ son \emph{isogrédients}\index{isogrédients} s'il existe $w \in F_N$
	\[
		i_w \circ \varphi \circ i^{-1}_w = \psi
	\]
	ici
	\[
		i_w\circ \varphi \circ  i^{-1}_w = i_{w\varphi(w^{-1})} \circ \varphi.
	\]
	Les dynamiques de $\varphi$ et $\psi$ sur $\partial F_N$ son conjugués par $i_w$, c'est-à-dire par multiplication à gauche par $w$. Si $X$ est attractif par $\varphi$, alors $wX$ est attractif pour $\psi$.
\end{defn}

\begin{thm}[Gaboriau-Jaeger-Levitt-Lustig]
	Soit $\Phi \in \Out(F_N)$ iwip (non-géométrique), et notons par $[\varphi]$ la classe de isogrédience de $\phi \in \Phi$, alors
	\begin{align*}
		\ind(\Phi) &= \sum_{\mathclap{[\varphi]\in \Phi}} \max(0; \ind([\varphi]))\\
		\ind(\Phi) &\le 2N-2.
	\end{align*}
\end{thm}

\begin{exmp}
	Considérons
	\begin{align*}
		\varphi: a &\longrightarrow ab\\
		b &\longrightarrow ac\\
		c &\longrightarrow a
	\end{align*}
	\begin{align*}
		\varphi^3: a &\longrightarrow abacaba\\
		b &\longrightarrow abacab\\
		c &\longrightarrow abac
	\end{align*}
	$\varphi^n(a)\xrightarrow[]{n\to +\infty} X_a$ point fixe attractif.
	\begin{align*}
		\varphi^{3n}(a^{-1})&\xrightarrow[]{n\to +\infty} X_{a^{-1}}\\
		\varphi^{3n}(b^{-1})&\xrightarrow[]{n\to +\infty} X_{b^{-1}}\\
		\varphi^{3n}(c^{-1})&\xrightarrow[]{n\to +\infty} X_{c^{-1}}
	\end{align*}
	$\varphi^3$ possède $4$ points fixes attractifs, $\ind(\varphi^3) = 4-2 = 2$.
	
	Prenons maintenant.
	\begin{align*}
		\psi = i_a \circ \varphi : a &\longrightarrow ba\\
		b &\longrightarrow ca\\
		c &\longrightarrow a\\
	\end{align*}
	\[
		\psi^n(a^{-1}) \xrightarrow{n \to \infty} Y_{a^{-1}}
	\]
	\[
		Y_{a} = \psi^{3\infty}(a), \quad Y_{b} = \psi^{3\infty}(b), \quad Y_{c} = \psi^{3\infty}(c)
	\]
	\[
		\ind(\psi^3) = 4-2=2
	\]
	et $\varphi^3$ et $\psi^3$ ne son pas isogrédients.
	\[
		\ind(\Phi^3) = \ind(\varphi^3) +\ind(\psi^3) =2+2 = 4 =2\times 3 - 2.
	\]
\end{exmp}

\begin{exmp}
	Prenons
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\filldraw (7,0) circle (1.5pt);
			\filldraw (10,0) circle (1.5pt) node [right] {$v_2$};
			\draw[->-=.5] (7,0) .. controls (5,1.5) and (5,-1.5) .. node [left] {$A$} (7,0);
			\draw[->-=.5] (10,0) to[out=110, in=70] node [above] {$C$} (7,0);
			\draw[->-=.5] (10,0) to[out=250, in=290] node [below] {$B$} (7,0);
			\draw[->-=.5] (7,0)--(10,0) node [below, midway] {$D$};
			
			\filldraw [fill=orange, draw=orange]  plot coordinates{(7,0) (6.85,0.2) (7.15,0.2)};
			
			\draw (7,0.4) node {$v_1$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	et
	\begin{align*}
		f: A &\longrightarrow DC\\
		B &\longrightarrow D^{-1}A\\
		C &\longrightarrow B\\
		D &\longrightarrow C^{-1}.
	\end{align*}
	Pour le sommet $v_2$ nous avons les germes:
	\[
		\begin{tikzcd}[column sep = large]
			B \ar[r] & D^{-1} \ar[r] & C \ar[ll, bend left]
		\end{tikzcd}
	\]
	$f^3$ fixe chacun de ces trois germes $f^{3\infty}(B)$, $f^{3\infty}(C)$, $f^{3\infty}(D^{-1})$. Pour le sommet $v_1$ nous avons les germes
	\[
		\begin{tikzcd}[column sep = large]
			A \ar[r] & D \ar[r] & C^{-1} \ar[r] & B^{-1} \ar[r] & A^{-1} \ar[ll, bend left]
		\end{tikzcd}
	\]
	$f^{3\infty}(A^{-1})$, $f^{3\infty}(B^{-1})$ et $f^{3\infty}(C^{-1})$.
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		\filldraw (7,0) circle (1.5pt);
		\filldraw (10,0) circle (1.5pt);
		\draw[->-=.5] (7,0) .. controls (5,1.5) and (5,-1.5) .. node [left] {$A$} (7,0);
		\draw[->-=.5] (10,0) to[out=110, in=70] node [above] {$C$} (7,0);
		\draw[->-=.5] (10,0) to[out=250, in=290] node [below] {$B$} (7,0);
		\draw[->-=.5] (7,0)--(10,0) node [below, midway] {$D$};
		
		\filldraw [fill=orange, draw=black]  plot coordinates{(7,0) (6.85,0.2) (7.15,0.2)};
		\filldraw [fill=orange, draw=black]  plot coordinates{(7,0) (6.85,-0.2) (7.15,-0.2)};
		\filldraw [fill=orange, draw=black]  plot coordinates{(7,0) (7.2,0.15) (7.2,-0.15)};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	$\Phi^{-3}$ possède deux classes d'isogrédiences singulières correspondant à chacun des deux sommets de $\Gamma$ et donc
	\[
		\ind(\Phi^{-3}) = (3-2) + (3-2) =2 < 2\times 3 -2.
	\]
	Ces sont les seuls points fixes attractifs car il n'y a pas de chemins de Nielsen.
\end{exmp}

\begin{defn}
	Nous appelons un \emph{chemin de Nielsen} \index{chemin de Nielsen} à un chemin de $\gamma$ qui est fixé par $f$ (à homotopie près) il est irréductible (INP) s'il contient un seul tournent illégal.
\end{defn}